---
title: Взятие крепости Выборг
layout: post
next: /public/morskie_bitvy/vzyatie-ostrova-korfu
previous: /public/morskie_bitvy/vyborgskoe-srajenie
---

Взятие крепости Выборг  
Война: Северная война 1700-1721 годов.  
Участники: Россия и Швеция.  
Место действия: Финский залив Балтийского моря.   
Осада и взятие Выборгской крепости осуществлялось совместными силами русской армии и флота. Гарнизон крепости состоял из шести тысяч человек при 151 орудии. Русскими войсками руководил генерал-адмирал Ф. М. Апраксин.  
Тринадцатитысячная русская армия подошла к Выборгу 22 марта 1710 года. 9 мая к крепости подошел русский флот в составе 8 шняв и 250 вспомогательных судов под командованием Петра I и вице-адмирала К. И. Крюйса. Суда доставили пятитысячный отряд, более 100 орудий, боеприпасы и продовольствие. Бомбардировка Выборга с суши и моря продолжалась с 1 по 12 июня. Не дождавшись подкрепления, шведы сдались еще до начала штурма.